遊戲歷史重要的里程碑 Direct X 創造者不幸離世，享年55歲

早期遊戲開發者習慣在 DOS 環境下編寫，原因在於當時普遍使用的 Windows 3.1 與其說是作業系統，更像是基於 DOS 環境運作的圖像介面，反而造成開發者必須解決更多圖形顯示驅動程式等問題，工程師 Eric Engstrom 等人研發出 DirectX API，後續並與著名遊戲開發者、id software創辦人 John Carmack 合作，推出以 DirectX API 編寫的 DOOM 95，藉此奠定 DirectX API 在遊戲產業影響力。

協助微軟創造 DirectX API 的工程師 Eric Engstrom，
因為受傷產生併發症而在12月1日過世，享年55歲。

Eric Engstrom 研發的DirectX API，不僅讓微軟發展從 DOS 移轉到Windows 環境，更讓諸多在 Windows 平台上的遊戲能藉由 DirectX API 流暢運作。

第一版的 DirectX API 是在 1994 年由 Eric Engstrom，連同 Alex St. John、Craig Eisler 一同研發，並且整合在 Windows 95 作業系統內推出，至今已經進入 DirectX 12 版本，同時成為多數遊戲支援使用的 API 項目，更讓許多遊戲內容設計變得相對容易。

早期遊戲開發者習慣在 DOS 環境下編寫，原因在於當時普遍使用的 Windows 3.1 與其說是作業系統，更像是基於DOS環境運作的圖像介面，反而造成開發者必須解決更多圖形顯示驅動程式等問題。

不過，當 Eric Engstrom 在 1995 年的遊戲開發者大會中展示第一版 DirectX API，並且在同年 9 月以 Windwos Games SDK 形式對外發表，甚至在後續與著名遊戲開發者、id software 創辦人 John Carmack 合作，透過將 DOOM 系列遊戲從 DOS 移植到 Windows 環境，更在隔年推出基於 DirectX API 編寫的 DOOM 95，藉此奠定 DirectX API 在遊戲產業影響力。

但其實一開始以 Manhattan Project 作為項目代號的 DirectX API，實際發展並不順利，原因在於微軟當時也還無法確定以全圖像形式操作的 Windows 是否成為主流作業系統，甚至高層也考慮取消此發展項目，但最終仍由 Eric Engstrom 等人順利說服微軟高層，才順利讓 DirectX API 進入市場使用運作，同時也讓後來的 Windows 作業系統成為多數遊戲使用平台。

而協助微軟研發 DirectX API 後，Eric Engstrom 選擇在 2000 年離開微軟，並且創立早期手機技術公司 Wildseed (後來被 AOL 收購)，同時也參與創立軟體公司 Catalytic，後續則在 2008 年再次回到微軟，並且參與 Windows Mobile 項目發展，以及用戶導向線上廣告機制，但在 2014 年第二度離開微軟，擔任諸多新創團隊顧問與技術長。

RIP

Rip

rip

到底2020仲要死幾多人

無directx
依家應該都仲係用緊 3dfx glide同openGL

thank you china